內地殘障男征高速公路 飛馳32公里始被截 烈火三輪車由福田殺到獅隧

2018年05月02日

內地殘障男征高速公路 飛馳32公里始被截
烈火三輪車由福田殺到獅隧

■內地男昨在吐露港公路行車線中央駕駛電動三輪車。互聯網

【本報訊】行車時速可達100公里的高速公路竟有迷你電動三輪車飛馳！不良於行的內地男遊客昨趁五一假期經福田口岸入境後，駕駛自攜的電動三輪車，由落馬洲輾轉經吐露港公路，行駛約32公里至獅子山隧道口始被截停，警方事後將他連同電動三輪車一併帶走調查，警方最終口頭警告了事。內地客辯稱不知道在港駕駛電動三輪車可能違法。

記者：姜偉康

涉事的內地遊客姓高，29歲，河北人，他昨向記者表示他因病致右腳不良於行，半年前在深圳經淘寶網買了一部可摺叠、時速達30公里的電動三輪車代步，他聲稱獲內地發出證明傷殘證件，平日在深圳馬路駕駛該部電動車並無問題。

警員不拘控僅警告

昨晨10時許，事主趁五一假期來旅遊，他帶着該部電動三輪車經福田口岸來港，目的地是灣仔金紫荊廣場及中環等觀光地點。他表示，由福田入境香港時，海關讓他使用傷殘人士的特別通道過關，但入境後他準備乘搭港鐵時，卻被落馬洲支線的港鐵職員拒諸閘外，不容他攜電動車乘列車，他惟有使用手機的地圖引路，駕駛其電動車沿粉嶺公路及吐露港公路南下。

昨日中午12時左右，他駕駛三輪車行經吐露港公路時，被其他駕駛人士發覺並被拍下其驚險情況，照片隨即在fb熱傳。事主駕車20多公里後終在沙田區停下遊覽及吃午飯，並獲好心餐廳職員為他的三輪車充電。

下午4時許充滿電後，他再啟程準備經獅子山隧道出九龍，但到達隧道口收費亭時即被隧道公司職員截停及報警，警方到場調查後將他連人帶車帶返警署調查，結束他在港約32公里的奇妙之旅。事主聲稱不知道沒牌照在港公路駕駛電動三輪車有可能違法，警方調查後認為高駕駛的只是電動三輪輪椅，只口頭警告了事，沒作拘控。

據淘寶網，與事主駕駛的電動三輪車同牌子產品，售價約3,500至4,000元人民幣，時速達35公里，充滿電最遠可行駛40公里。

上一則
深圳撿12.5億元可卡因拘9港人

下一則
大狀：或涉3宗罪

警方最終口頭警告了事 ......
好撚嘢

電動三輪輪椅
BTW 有時D傷殘人仕電動輪椅係行人路開得好撚快

充滿電先最多行個零鐘...

黑警就係咁L樣!

支那狗犯法與港人同罪呀屌你老母

中國人在香港犯法，是不會比起訴！

真的
只會叫佢返上去
告佢唔入

一句我是支那來的就冇事

有速度 儲電量大

事實上，拉佢坐監又浪費納稅人錢
唔拉佢，又有司法問題

真係矛盾

係街電動滑板車, 電動單車 都係犯法
電動輪椅就唔犯法

若果我好人好姐, 去坐架咁樣電動三輪車出街, 又有無問題?
有無規定點樣傷殘法?

大陸人做既話，一定係誤會

五個鐘 先捉到條廢柴

罰錢 簡單

你都on9嘅，拉邊個唔浪費納稅人錢㗎
犯法就犯法，有咩事司法問題？
唔通大陸人落嚟做雞，唔使拉佢逾期居留？

唔罰佢錢都起碼收撚左佢部車佢啦

支那人法庭映相冇事，阿婆又拉又鎖

行32公里 粒電係咪核電黎

假殘疾人士

告咁多人暴亂罪

喺搜集證據唔通唔洗錢？

入罪夠要坐監咯

香港法例只適用於對香港市民，不適用於支那人民。